【明報】稱有底線 林鄭：「香港自治」非一國兩制【質疑說漏嘴 學者：一定錯】

2019年9月27日星期五

稱有底線 林鄭：「香港自治」非一國兩制

【明報專訊】昨晚社區對話觸及本港政制問題，有市民表示支持一國兩制，但應跟足《基本法》；有人則擔憂制度變質。有「連登仔」支持實行一國兩制及「香港自治」，特首林鄭月娥回應時強調香港要保持一國兩制，並稱一國兩制有底線，「香港自治就不是一國兩制」。

質疑說漏嘴 學者：一定錯
中大政治與行政學系高級講師蔡子強形容林鄭月娥猶如「說漏了嘴」，因香港有高度自治，「為何認為『香港自治』就沒有了一國兩制，是否說漏了嘴？現在是否只講全面管治權，不講高度自治，甚至不能說自治？有自治就無一國兩制？」他認為大眾會疑慮是否已收緊香港高度自治，稱這是林太全晚表現「最大敗筆」。

嶺南大學公共管治研究部主任李彭廣形容有關說法「一定錯」，疑惑林太是「口誤」或「說漏了嘴」，如非口誤則可能帶出嚴重問題，會令人懷疑香港無高度自治。

市民：唔使多唔使少 跟足基本法
有市民表示認同一國兩制，「唔使多唔使少」，但必須跟足《基本法》。林鄭月娥回應稱只要確保「準確落實」一國兩制，「香港是有前景的」。其後她重申一國兩制無變質，但一國兩制有底線，呼籲市民尊重，以將熟悉的香港制度保存。

一名26歲「連登仔」發言時向林太推介陳雲的《香港城邦論》，稱書中早已預料本港發生的事，本港面對最大問題是2047、身分問題，因香港回歸50年，年輕人要面對。他說一直感受到中央不斷干預香港，並稱一國兩制不是被港獨破壞，「港獨只是假想敵」，表明自己支持實施一國兩制及香港自治。林太回應時就表明，「香港自治就不是一國兩制」。

Genny Hoffer Sliencer MCIOL
@Genny81437893
Breaking: Carrie lam admitted that autonomy is excluded from "one country, two systems"

Hker, I don't see any reason to give in now. If you give in, you lost forever.
Source: RTHK
#chinazi
#StandwithHK
#HongKongProtests
#HongKongProtesters

呂秉權
【高度自治】連新疆、西藏都標榜自己有「自治」，而香港有的更是「高度自治」，在《中英聯合聲明》和《基本法》內保證，列明香港享有「高度自治權」。

行政長官林鄭月娥説「香港自治就不是一國兩制」是絕對錯誤，斷送了香港的「高度自治權」，犧牲了700萬港人的前途和利益。林鄭的說法正好反映她替北京蠶食香港的高度自治，出賣港人。

以往在總理的政府工作報告，當對港論述拿走「高度自治」即引起掀然大波，今次由香港行政長官自我矮化，更是嚴重。

圖為《基本法》有關條文

呂秉權
浸大新聞系高級講師，曾任有線電視中國組首席記者及無綫電視中國組高級記者。十數載的採訪，常遊走中國的天堂與地獄，見證中國的強大與弱小，常念老百姓的血與淚。

幫林病答埋

我嘅意思係 並非完全自治 只係鳩度自治

真心講左唔應該講既

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告